支那好有錢？ 咪乞緊香港人幫佢囉 369 369 369

大眾乞衣

路透社引述消息人士指，海航集團正與新鴻基地產（0016）洽談一筆貸款，這筆貸款用於一宗與香港購地有關的債務再融資。

本月初有報道指，海航集團第三度抵押希爾頓酒店集團股份，套現39億元。（路透社）
海航過去2年花費近4千億元

報道指出，海航集團正與新鴻基進行獨家談判，是因海航過去兩年花費500億美元（約3,900億港元）用於收購，目前正面臨財務壓力和融資成本上升的問題。

另一方面，去年12月海航一位高層表示，公司並未面臨流動性危機，指海航對德意志銀行以及希爾頓酒店的投資是成功的。

就有關消息，兩家公司均未有回應。
海航集團據報「加按」希爾頓酒店股份 融資39億
美或擴大外資審查機構權力 海航集團或面臨更大審查力度
海航集團據報繼續出售海外物業 價值達468億
海航澄清沒有計劃出售德銀股權 稱滿意現任管理層